\fonction{Système d'aides}
{
    Les différentes aides disponibles au cours d'une partie.
    \begin{itemize}
		\item \subfonction{Vérification des erreurs} % nom de l'aide
                {Vérifie si la grille est correcte} % petite description
                {  % grande description
                    Pour cette aide, deux niveaux d'aide sont à disposition du joueur. Lors de la demande de l'aide, une fenêtre apparaît avec le nombre d'erreurs sur la grille. S'il y en a, il est proposé au joueur de revenir sur la dernière grille correcte, ce qui retirera tous les coups joué depuis la première erreur, y compris des potentiels bons chiffres.
                } 
		\item \subfonction{Affichage des ponts possibles au survol}
                {Affiche les ponts possibles au survol d'une île par la souris}
                {
                    Au survol d'une île par la souris du joueur, l'aide affiche les ponts possibles, c'est-à-dire les ponts partant de l'île survolée qui peuvent être posés.
                }
            \item \subfonction{Indice technique}
                {Donne une proposition de stratégie applicable}
                {
                    Cette aide est décomposée en deux étapes comme la vérification des erreurs. Tout d'abord l'aide propose une technique de jeu applicable sur la grille en question. Le clic du joueur sur le bouton d'indice technique fait apparaître une infobulle comportant un indice basé sur la grille actuelle du joueur.
                }
                \item\subfonction{Affichage du réseau d'une île}
                    {Permet d'afficher le réseau d'une île: toutes les îles auxquelles elle peut accéder.}
                    {
                        En cliquant sur une île, son réseau est affiché. Le réseau d'une île est composé de toutes les îles ayant un chemin permettant d'y accéder.
                    }
                    
	\end{itemize}
}
{
Les aides sont la principale fonctionnalité dans ce projet. Elles doivent guider le joueur en donnant des indices sur sa grille de Hashi. Voici les aides qui seront implémentées :
}