\subsection{Exigences fonctionnelles}

\begin{longtable}{|p{3.5cm}|p{12cm}|}
\hline
\textbf{Catégorie} & \textbf{Exigence Fonctionnelle} \\
\hline
\textbf{Interface \newline Graphique} & 
\begin{itemize}
    \item Navigation intuitive (souris et clavier).
    \item Interface claire, ergonomique.
    \item Indicateur visuel pour les îles complétées.
    \item Survol interactif : îles (ponts possibles) et liens (mise en surbrillance).
    \item Menu principal avec accès aux grilles, aides, et paramètres.
\end{itemize} \\
\hline
\textbf{Gameplay} & 
\begin{itemize}
    \item Mode de jeu : classique, avec un score en fonction du temps de résolution.
    \item Bouton "Check" pour valider si la grille actuelle est correcte (renvoie uniquement vrai ou faux).
    \item Aide progressive adaptée (plus le joueur est en difficulté, plus les aides seront fortes et coûteuses).
    \item Indicateurs dynamiques : connexions possibles et prévisualisation des réseaux continus.
    \item Actions ergonomiques : clics successifs pour gérer les ponts (1 clic = 1 pont, 2 clics = 2 ponts, 3 clics = 0 ponts).
    \item Boutons "Annuler" et "Rétablir" avec historique complet.
    \item Réinitialisation rapide d’une grille (sans affecter le temps de jeu).
\end{itemize} \\
\hline
\textbf{Difficulté \&  \newline Personnalisation} & 
\begin{itemize}
    \item Niveaux de difficulté arbitraires : Débutant, Moyen, Difficile et Expert.
    \item Grilles adaptées selon la difficulté.
    \item Désactivation complète des aides au choix.
    \item Système de profils pour préférences et progression individuelle.
\end{itemize} \\
\hline
\textbf{Sauvegarde et \newline Technique} & 
\begin{itemize}
    \item Sauvegarde automatique avec : coups effectués, checkpoints, historique complet.
    \item Vérification automatique de la validité de la grille une fois terminée.
    \item Utilisation d'une banque de grilles.
\end{itemize} \\
\hline
\textbf{Esthétique \& \newline Sonorisation} & 
\begin{itemize}
    \item Direction artistique libre (minimaliste ou thématique).
    \item Effets sonores simples et désactivables (pas de musique).
\end{itemize} \\
\hline
\textbf{Annexes} & 
\begin{itemize}
    \item Tutoriel interactif pour le premier lancement, rejouable depuis le menu principal.
    \item Classement basé sur : temps de résolution, aides utilisées.
    \item Pas de résolveur automatique (résolution manuelle obligatoire).
\end{itemize} \\
\hline
\end{longtable}